伴娘男友擬婚禮上 即席求婚被批騎劫

【晴報專訊】婚禮是新人的重要日子，如被人「騎劫」確是百般滋味在心中。網民指有不識趣的賓客擬在席間向任伴娘的女友求婚，嚇得新人即時婉拒。有婚禮統籌指，如未獲新人同意而作出以上行為，會喧賓奪主，甚至引起主人家的不滿。
部分人性格自我中心，只顧個人感受。有網民在討論區訴說，朋友婚期在即，其中伴娘的男友向新人提出，擬在擺酒當晚給伴娘驚喜，希望可當眾求婚。但新人不想被別人搶風頭而婉拒，但怕有人死心不息。帖文指，「宜家啲人好自我，一年365日咁多日子求婚，偏揀人哋big day踩場……。仲講到無問題，好似反而係我朋友小器咁！」

未獲新人同意 隨時反面

大部分網民批評這位賓客厚顏及自我，明顯想騎劫他人婚禮、莊閒不分，有網民說：「傻的嗎，邊個先係主角呀」。亦有過來人指自己結婚時，有兄弟當眾向女友求婚，幸好她與丈夫不介意。另有人譏諷這位賓客，連搵間浪漫餐廳求婚都慳番，認真「慳皮」。
囍宴坊婚禮統籌林志華指，若非熟稔的朋友，相信不會有人敢在新人的禮宴上求婚，因未獲新人同意，隨時反面收場。「以前試過有新娘特意拋花球給某位姊妹，其男友再上前求婚；或是司儀在台上為求婚者布局，炮製驚喜，但這些個案通常是先獲新人同意才進行。」

醉酒兄弟搶咪 場面尷尬

林又指，假如有人在不知會新人情況下這樣做，不但會打亂宴會程序，也可能觸怒「四大長老」，變成騎劫他人的婚宴。過去確有些親友在婚宴上搶了新人風頭，造成尷尬。「曾有新郎穿着樸實，但新奶奶就全身金光閃閃，猶如登台，令人覺得像新奶奶擺大壽多過阿仔結婚！」
One and Only婚禮統籌師譚海祥表示，曾有親戚不識趣搶風頭，惹來新人不滿。「例如某些親戚常拉着攝影師，要求他們為自己影靚相，或頻頻叫化粧師幫忙補粧。」亦有醉酒的兄弟上台搶咪，對新娘的身材評頭品足一番，令場面尷尬。他建議若有人提出趁宴會求婚，新人可反建議說After Party才進行，或以父母不同意作擋箭牌，使對方知難而退。

Nice

晴報專訊

又作故仔